關於巴士超載一問

成日繁忙時間都見到巴士超載
即係下層企滿咗個限額

今日係到諗
咁多年都好似無人執過法(?)
究竟如果有日咁唔好彩超載出事

法律上係犯咗法(?)
如果有人死 司機比人告 會告咩？
司機應該負全責定係公司？
公司好似又無人同司機溝通過
而保險又有無得賠？
到最後傷者會唔會無錢賠 ？

我明白繁忙時間無車無位真係好戇鳩
有人會諗有得上唔上咩屌
有時司機仲叫人行入啲 到站仲比人上
好易好心做壞事

係YouTube搵到一段98年嘅片

push

一架正常車企37人
迫到沙甸魚咁都好難超載喎ching
有啲而家企到70人添
你唔諗下地鐵繁時架架客量130%

下層企位47人
邊企到咁多人

最大架先47？
今日親身數過 未過出口有至少30人
仲有人企樓梯

推

除咗兩軸雙層限企20人比較有可以爆quota
其他車起碼限企去到30人 去到69人都有
總之係唔會有可能企到咁多人

其實巴士佬個日心情好的話。
企到黃線就可以唔俾人上。直接飛站。

咁有(條例 定？)寫 不准過黃線
咁係法例規定 定 其實係虛設 好似mtr咁？

香港法例第230A章《公共巴士服務規例》
13A 乘客及擬成為乘客的人的一般行為
(3) 通道上可劃一橫線，以顯示乘客在巴士移動時不可站立的地方。